---
title: >-
    شمارهٔ ۱۸۲۴
---
# شمارهٔ ۱۸۲۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زینسان که از هر موی خود زنجیر صد دل می کنی</p></div>
<div class="m2"><p>مردن هم از گیسوی خود بر خلق مشکل می کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هم جان و تن مأوای تو، هم دیده و دل جای تو</p></div>
<div class="m2"><p>ای از تو ویران خانه ها هر جا که منزل می کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بیرون میا در آفتاب، آزرده م گردد تنت</p></div>
<div class="m2"><p>با روی خود با روی او نسخه مقابل می کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دلها بری و خون کنی، ای ظالم، آخر رحمتی</p></div>
<div class="m2"><p>آن دل که خواهی کرد خون بهر چه حاصل می کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>با خار و خس خاک رهش کردم به دیده، گفت چون</p></div>
<div class="m2"><p>می نایم از ننگ اندرون، خانه چه کهگل می کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بر من چه غمزه می زنی، کآمد به لب جانم ز غم</p></div>
<div class="m2"><p>این جان یک دم مانده را بهر چه بسمل می کنی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ای پندگو، گر شد فزون از خوردن خون جگر</p></div>
<div class="m2"><p>چون من نخواهم زیستن دانم چه بر دل می کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>خاک ره خود می کنی آلوده از خون کسان</p></div>
<div class="m2"><p>چون حق چشم ماست این، بهر چه بسمل می کنی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خسرو که در چاه زنخ اندازی و برناریش</p></div>
<div class="m2"><p>جادوست، پس او را نگر، در چاه بابل می کنی؟</p></div></div>